港大學生會撥100萬助被捕同學

港大學生會撥100萬助被捕同學

港大學生會署理會長黃程鋒表示會成立法律援助基金，協助因參加社運、示威而被捕的同學。資料圖片

【本報訊】港大畢業生杜啟華周日在沙田新城市廣場被捕，被控多項罪名。港大學生會計劃在學生會儲備中撥款100萬元，支援因參加社運而被控的港大同學，即使剛畢業離校的同學也會酌情協助。至於答允周內與學生對話的港大校長張翔，據悉會面時間已訂於明日傍晚。

港大學生會署理會長黃程鋒向《蘋果》透露，將從學生會儲備中撥出100萬元，成立常設的法律援助基金，主要協助因參加社運、示威而被捕，並且需要法律支援的同學，暫定每宗個案援助額上限為2萬元。在特別情況下，援助額可上調最多20萬元。

黃程鋒指出，基於近日「反送中」示威浪潮，有不少參加社運的同學面臨被拘捕、被檢控，學生會希望透過成立基金，在經濟上支持相關同學。法援基金將由一個學生會主席、司庫、學院、宿堂及評議會代表等人組成的委員會管理，並負責審批申請，凡在讀的港大學生均可申請援助。

如果有需要支援的學生是剛剛完成所有課程離校，估計委員會未來可作彈性酌情處理。黃補充指，成立基金的計劃初步獲評議會支持，惟細節須待學生會財務委員會商討及議決。基金屬常設性質，學生會將按年再次注資，以確保有足夠儲備協助學生。

相關新聞：眾志成員稱警威嚇：打X死你都得

校長張翔明日會見學生

張翔在7.1衝擊立法會事件後發表譴責聲明，惹港大學生不滿，數百學生上周五集結在張翔府邸外要求直接對話，張翔當時承諾本周內會見學生，惟早前提出在星期四（18日）中午會面，被質疑令大批參加暑期實習、上班的同學及舊生無法出席。校長秘書昨日回覆，將改於明日傍晚6時至7時半，與師生、校友在陸佑堂公開會面。

據了解，張翔於本周四至日離港出差，黃程鋒引述校長秘書指，張翔已經為會面更改機票，而新的會面時間可便利更多師生、校友，認為「都算係咁」。

■記者周 婷

上一則
上一則
黃之鋒Gmail遭「政府支援者」入侵

下一則
下一則
倘分區戒嚴「香港玩完」

眾志成員稱警威嚇：打X死你都得
沙田友圍插 新城市棄守
店員憂被警打「一世返唔到屋企」
連登仔聯合國總部遞信 促查警暴
三男女涉7.7禁錮旺角女途人
西環集中營：避獨立查 林鄭警高層怕角色曝光
50男女「夜襲」連儂隧道
隻揪Sir海報現英加
捷克真．連儂牆 為港人打氣
民陣7.21遊行 警叫改下月
銀髮族今接力 上街撐後生仔
黃之鋒Gmail遭「政府支援者」入侵
倘分區戒嚴「香港玩完」
晤總領事 劉慧卿指英關注港局勢
推惡法成狙擊目標 鄭若驊突訪京
羅哲斯促港推民主改革免生悲劇
捷克拒送中 8台籍疑犯獲「保護」
前線警轟高層推人送死
群警拉入牆角疑屈施襲 膝撞少年尾龍骨
市民播警濫暴片段 黑幫踩場掟汽水
「認知度不足」鄺俊宇高分不入五大
蔡子強報恩 鍾庭耀眼濕濕
沙田衝突 兩青年速被控「差館三警受襲」「商場二警斷指」

721 不是最後一戰
但721 是重要一戰

721金鐘見

想重奪一大稱號
欣賞港大！

香港市民需要大家作支持

唔理衝唔衝 21去金鐘

唔理衝唔衝 21去金鐘

唔理衝唔衝 21去金鐘

一定要人 一定要幫 一定要去 各位努力！

Spread it!

唔理衝唔衝，七二一去金鐘

721

Push